中國科學家發表免疫豬瘟的基改豬，感染病毒死亡率可降低

中國科學家發表免疫豬瘟的基改豬，感染病毒死亡率可降低

December 18, 2018 by Emma stein Tagged: CRISPR, 基因, 基改豬, 小髮夾 RNA, 豬瘟生物科技

豬瘟病毒具高度傳染性，豬隻一旦感染通常會在幾週內死亡，但最近中國吉林大學科學家發表了可免疫豬瘟病毒的基改豬，在實驗中有效減輕病毒感染症狀並降低死亡率，團隊表示，新的抗病毒基因或許最終可以大量引入豬群。不過，有人想吃來自中國的基改豬嗎？

豬瘟（classical swine fever，CSF，也稱 hog cholera）由古典豬瘟病毒（Classical swine fever virus，CSFV）引起，該病毒具高度傳染性，感染該病毒的豬隻通常會發燒、厭食、腹瀉，並在幾週內死亡。

目前，豬瘟的主要防疫措施是接種疫苗，北美、澳洲、歐洲等 22 個國家都有強制性計畫，接種率高；但南美洲、中美洲、東歐、亞洲和非洲等部分地區由於接種成本高、耗時耗人力，防疫政策不力，因此偶爾仍會爆發感染，造成豬隻 100% 死亡率且損失數十億美金，此時方法只剩撲殺。

現在，中國吉林大學科學家 Zicong Xie 提出了另一種解決方法：培育天生可抵抗古典豬瘟病毒的基改豬。

研究人員結合 CRISPR / Cas9 基因編輯與 RNA 干擾（RNA interference，RNAi）技術，對豬隻基因組剪切編輯，往 Rosa26 基因座位置插入具抗病毒作用的小髮夾 RNA（small hairpin RNA，shRNA），接著將修飾後的基因移回豬體內。

在實驗中，共有 3 隻基改豬、一隻非基改但受控制的豬（對照組）和一隻完全不經人為因素控制的豬，最後雖然所有豬隻都還是感染了古典豬瘟病毒，但基改豬的症狀相對輕微、不至於致命，且血液中的病毒數量明顯低許多；並且研究團隊證實，修飾後的基因可遺傳給下一代豬崽。

如果一切順利，研究團隊認為該技術最終可以大量引入豬群，也可以用於其他物種。團隊新論文發表在《PLOS Pathogens》期刊。

順帶一提，當前導致中國 22 省淪陷為病豬疫區的是「非洲豬瘟病毒」，比古典豬瘟病毒還兇猛，台灣目前無任何疫苗可防堵該病毒，一旦疫情蔓延入台，台灣豬隻無法倖免於難，將造成經濟重大損失。農委會防檢局已祭出重罰措施嚴陣以待，旅客經查只要違規攜帶疫區豬肉品入境，初犯就罰 20 萬元、再犯直接罰 100 萬元。

又亂改基因？

抗藥性

「超級豬」

出世

新中國豬

中國式解決問題

我比個更好既方法 唔好食豬 轉養其他哺乳類動物咪得囉

No swine no plague

仆街強國人

發夢一夜間死14億人唔再是夢

扑撚街

CLS

中國有咩係真，唔洗咁認真喎

基因改造支那豬

收皮啦連登臭串乞衣—EDO脆餅#23833

(被追擊後第“6”個新名 : 儲錢要供824（連我名都抄埋））

想買不死鳥風褸，點買先最抵？

乞衣仔經典語錄:
”我：你食撚左飯未
你： 我食左屎啦 “

臭串想反追擊但話左自己係on9仔

垃圾乞衣仔你上水未？

染病又死唔去嘅豬仲危險

係佢既身體入面轉眼間經過唔知幾多代既洗牌效應
每時每刻都輸出 ver. 1 2 3 4 5 6 7...etc 咁多種唔同類既病毒